\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Заключительная контрольная}{11 класс $1$}

\taskpic{
    На массивном бревне радиуса $R$ лежит лёгкий стержень длины $2L$, на обоих концах которого закреплены
    одинаковые камни массы $m$. Стержень выводят из равновесия слегка наклоняя один конец вниз. Найдите
    период колебаний стержня $T$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[very thick] (2, 0.5) circle (0.5cm);
        \draw[very thick] (0.5, 1) -- (3.5, 1);
        \draw[ball color = black!80] (0.5, 1) circle (0.07cm) node[above, blue] {$m$};
        \draw[ball color = black!80] (3.5, 1) circle (0.07cm) node[above, blue] {$m$};
        \draw[blue, ->] (2,0.5) node[above] {$R$} -- ++(30:0.5);
        \draw (1.25, 1) node[blue, above] {$L$};
        \draw (2.75, 1) node[blue, above] {$L$};
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.65}


\taskpic{
    По наклоненному под углом $\alpha$ к горизонту угловому желобу с углом раствора $\beta$ скатывается
    однородный шар без начальной скорости. Найдите ускорение центра масс этого шара и время скатывания с
    высоты $h$ без начальной скорости. Проскальзывания нет.
}{
    \begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
        \draw (-1, 0.3) -- (-0.7, 0.8) -- (1.3, 0) -- (1, -0.5) -- cycle;
        \filldraw[fill = white] (0, 0.5) circle (0.5cm);
        \filldraw[fill = white] (-1, 0.3) -- (-1.2, 0.6) -- (0.8, -0.2) -- (1, -0.5) -- cycle;
        \draw (1.12, -0.3) arc (60:130:0.2 and 0.12) node [midway, above] {$\beta$};
        \draw (0.4, -0.275) arc (150:175:0.4) node [midway, left] {$\alpha$};
    \end{tikzpicture}
}


\libproblem{moscow(1986-2007)}{6.10}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
